On donne l'axe suivant~:
\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[x=0.5cm,label distance=1.5mm]
    \coordinate[label=below:$0$] (O) at (0, 0);
    \coordinate[label=below:$1$] (I) at (10, 0);
    \coordinate[label=above:$A$] (A) at (3, 0);
    \draw[-{Latex[round]},thick] (O) -- (36,0);
    \foreach \x in {0,1,...,36} \draw[thick] ([yshift=-0.8mm]\x,0) -- ([yshift=0.8mm]\x,0);
    \foreach \x in {0,10,...,30} \draw[ultra thick] ([yshift=-1.5mm]\x,0) -- ([yshift=1.5mm]\x,0);
  \end{tikzpicture}
\end{center}
\begin{enumerate}
  \item Déterminer l'abscisse du point $A$ et en donner~:
  \begin{itemize}
    \item son écriture décimale~;
    \item son écriture fractionnaire.
  \end{itemize}
  \item Placer le point $B$ d'abscisse $1,7$.
  \item Placer le point $C$ d'abscisse $\frac{8}{10}$.
  \item Placer le point $D$ d'abscisse $\frac{27}{10}$.
  \item Placer le point $E$ d'abscisse $\frac{2}{5}$.
\end{enumerate}
